富山の夜。

あのとき、そっと部屋を抜け出したみかしーの相手が、るみちゃんなのか、つだちゃんなのかは分からないけど。

でも、わたしじゃない誰かと、どこかへ行ってたのは事実で。

Twitterを見ると、みかしーが月を探していた。今日はスーパームーン。月が一番地球に近い夜。

あの夜見えた、いびつな月。きっとあの月を、みかしーは誰かと見ていたんだろう。みかしーにはきっと、綺麗に見えたんだろう。

そっとメールを書いた。『月が綺麗ですね』じゃなくて、『月が綺麗だったね』。

わたしが指すのは今日の月ではない。この前の、富山の月。みかしーが気付くかどうかは分からない。でもあの時、わたしは気付いてたよ。

スマホの画面に涙が落ちた。そのまま誤作動で、続きのないメールがみかしーの元へと送られていった。

悔しかった。情けなかった。わたしはこんなにみかしーを好きでいるのに、みかしーがあの夜、他の誰かを選んだことが。でも諦めたくなかった。もう一度振り向かせたかった。

みかしーから返信は来なかった。Twitterでは、わたしからメールをもらったことをつぶやいていた。

月を見上げた。今日の月も、わたしにとってはどこかいびつに見えた。

こんなに月が近いのに、みかしーはどこか遠くに行ったみたいで。

手が届くはずのない月に、わたしはずっと、手を伸ばし続けていた。